<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2021 on Diplomantky.cz</title>
    <link>https://diplomantky.cz/2021/</link>
    <description>Recent content in Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2021 on Diplomantky.cz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cz</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 16:02:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://diplomantky.cz/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adam Hejduk</title>
      <link>https://diplomantky.cz/adam-hejduk/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/adam-hejduk/</guid>
      <description>* 1992, Opava
email: adam.hey@seznam.cz
portfolio: adamaevo.com
Stáže  2019 Akademie výtvarných umění v Praze, Ateliér Nová média 1 – Tomáš Svoboda 2020 Vysoká škola uměleckoprůmyslová v Praze, Ateliér skla – Rony Plesl  Rezidence  2020 Budapest gallery, Artist exchange program  Studium  2015–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér sochařství 2 – Jan Ambrůz (magisterské studium) 2015–2019 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér sochařství 2 – Jan Ambrůz (bakalářské studium) 2014 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér sochařství 1 – Michael Gabriel 2009–2013 Uměleckoprůmyslová škola, Opava  Transparentnost hlasu a světla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna Tesařová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/anna-tesarova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/anna-tesarova/</guid>
      <description>* 1994, Prachatice
mail: avecalvariam@gmail.com
portfolio: environment.ffa.vutbr.cz/cs/anna-tesarova
Stáže  2017 Akademia Sztuk Pięknych, Warszawa, Polsko 2019 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér fotografie – Ivars Gravlejs, Tomáš Javůrek 2020 The Wick Heritage Museum, Wick, Skotsko  Studium  2014–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér environmentu – Barbora Klímová, Matěj Smetana 2013–2014 Filozofická fakulta Jihočeské univerzity, České Budějovice, Estetika  Rozložení přítomnosti / Laying Out of Presence</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbora Benčíková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/barbora-bencikova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/barbora-bencikova/</guid>
      <description>* 1993, Zlín
email: bencikova.b@gmail.com
Stáže  Studio performance, Przemysław Kwiek Dream World Performance Art in Berlin, Germany ACUD Theatre, Berlin, Germany  Studium  2020–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér tělového designu – Lenka Klodová (magisterské studium) 2019–2020 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér intermédií – Pavel Sterec (magisterské studium) 2016 Accademia di belle arti di Brera Milano, Italy (Erasmus), Ateliér malby 2014–2018 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér videa (bakalářské studium)  ZaBřehem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbora Fišerová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/barbora-fiserova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/barbora-fiserova/</guid>
      <description>* 1995, Stod
email: fiserovabarbor@gmail.com
Studium  2019–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér grafického designu 1/X (magisterské studium) 2015–2019 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér grafického designu 1 (bakalářské studium)  Service Design   
V rámci dlouhodobého kolaborativního projektu co.llaborate.online se zaměřujeme na vývoj balíčku webových aplikací pro změnu workflow a zjednodušení online spolupráce při DTP. Designérům, autorům textu, editorům a dalším tvůrcům chceme poskytnout nové nástroje postavené na výhodách webových technologií.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbora Smékalová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/barbora-smekalova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/barbora-smekalova/</guid>
      <description>* 1995, Vítkov
mail: barkasmekalka@seznam.cz
facebook: facebook.com/wearenewkus
Jedna ze dvou členek uskupení NEWkus. Spoluautorka: Sara Wollasch.
Stáže  2019 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér hostujícího pedagoga – Przemyszlaw Kviek 2017 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér multimédií – Slávo Krekovič  Studium  2015–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér tělového designu – Lenka Klodová  NEWkus — Sára a Bára/Bára a Sára, Žít s námi, ne vedle nás</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daria Serebrianska</title>
      <link>https://diplomantky.cz/daria-serebrianska/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/daria-serebrianska/</guid>
      <description>* 1993, Oděsa
mail: indigo.gu.ash@gmail.com
portfolio: artstation.com/gu_ash
Studium  2019–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér herních médií 2017–2019 Fakulta informatiky Masarykovy univerzity, Brno, Aplikovaná informatika (magisterské studium) 2016–2017 Fakulta informačních technologií VUT v Brně, Počítačová grafika a interakce (magisterské studium) 2010–2015 Odessa National Polytechnic University, Oděsa (Bachelor of Computer science)  Nav   
Tématem mé diplomové práce je vytvoření počítačové hry v žánru platformer s názvem Nav.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elena Giertlová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/elena-giertlova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/elena-giertlova/</guid>
      <description>* 1996, Brezno
email: giertlova.elena@gmail.com
portfolio: behance.net/erietteg
Studium  2019–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér herních médií 2017–2019 Fakulta multimediálních komunikací Univerzity Tomáše Bati, Zlín, Ateliér digitálního designu 2016–2017 Fakulta informačních technologií VUT v Brně, Počítačová grafika a interakce (magisterské studium)  Enough   
Diplomová práca Enough je digitálna hra postavená na rozprávaní a texte, čím rozpráva jednoduchý metaforický príbeh postavy mladej stredoškoláčky. Naratív hry sa odvíja od vnútorného stavu autorky v určitom období jej života, preto sa veľa prvkov spája s jej osobnosťou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jana Hrádková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/jana-hradkova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/jana-hradkova/</guid>
      <description>Jana Hrádková je absolventka Ateliéru Grafického designu 2. Věnuje se ilustraci, knižní grafice a webové tvorbě. Její práce je zaměřena především na prolínání tradičních a nových postupů (viz. Anthology of Unspoken níže) se zaměřením na teorii, research a jeho formu.
Studium  2011-2015 Střední škola průmyslová a umělecká, Opava 2015–2019 FaVU - AGD2 2019-2021 FaVU - AGD2  Stáže  2020 Grafické studio Dipozitiv v Praze  Kontakty email: janahrdkov@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Judita Levitnerová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/judita-levitnerova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/judita-levitnerova/</guid>
      <description>* 1994, Opočno
email: levitnerova.judita@gmail.com
Stáže  2020 Academy of Art Riga, Textile department 2020 Studio of visiting artist – Karol Radziszewski 2019 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér intermédií – Pavel Sterec 2018 Ateliér hostujícího profesora – Gregor Eldarb 2017 Akademia Sztuk Pięknych w Warszawie – prof. Wojciech Zubala  Studium  2019–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér intermédií – Pavel Sterec 2018 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malby 2 – Luděk Rathouský 2015–2018 Ostravská univerzita, Ateliér malby – Daniel Balabán  Ruka v rukávu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kateřina Molišová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/katerina-molisova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/katerina-molisova/</guid>
      <description>* 1993, Brno
email: kmolisova@seznam.cz
Studium  2020–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér environmentu – Barbora Klímová 2018–2020 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér tělového designu – Lenka Klodová 2016–2018 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér sochařství 1 – Michal Gabriel  NEO 2. Úkryt   
NEO 2. Úkryt je objekt propojující útočiště staré skříně spojené s mými vzpomínkami na dětství s audio nahrávkou „pohádek“ ukrytých v ní.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kateřina Rafaelová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/katerina-rafaelova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/katerina-rafaelova/</guid>
      <description>* 1994, Brno
mail: katka.rafaelova@gmail.com
instagram: @katerinarafaelova
Stáže  2020 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér hostujícího pedagoga – Karol Radziszewski 2019 The Czech Centre Berlin, Germany 2018 Faculty of Painting, Akademia Sztuk Pięknych w Warszawie, Warsaw, Poland 2017 Faculty of Fine Arts, Universitate de Arte și Design, Cluj-Napoca, Romania, Painting Department  Studium  2019–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malířství 1 2015–2018 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malířství 1 2014–2015 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér environmentu  As long as I don’t remember who is wearing trousers anymore</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kristýna Žáčková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/kristyna-zackova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/kristyna-zackova/</guid>
      <description>Studium  2019–2021 FaVU VUT, Ateliér grafického designu 2, magisterské studium 2017 Ryerson University, Graphic Communications Management, jeden semestr v rámci bakalářského studia 2015–2019 FaVU VUT, Ateliér grafického designu 2, bakalářské studium  Kontakty email: zackovatyna@gmail.com
HandJet  mobilní tiskárna HandJet EBS 260. 
Ve své diplomová práci se věnuji základním principům fungování technologie mobilní tiskárny HandJet. Tiskárna je nejvíce uplatňována v průmyslovém odvětví při označování produktů a prostorů formou 2D a EAN kódů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Res</title>
      <link>https://diplomantky.cz/martin-res/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/martin-res/</guid>
      <description>Odjakživa žiju v Brně :) Zabývám se grafickým designem, a to zejména interaktivním – weby a aplikace.
Studium  2014–2018 FI MUNI – Aplikovaná informatika (bakalářské studium) 2019–2021 FaVU VUT – AGD2 (magisterské studium)  Kontakty email: martin.h.res@email.cz
portfolio: https://www.behance.net/martinhres5c46
Testovací Lhota   
Testovací Lhota je webová aplikace, která vizualizuje dopady alternativního využití pozemků v modelové obci a jejím okolí, poukazující na možné výhody, nevýhody a rizika rozdílných způsobů využití území.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martina Valchářová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/martina-valcharova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/martina-valcharova/</guid>
      <description>* 1995, Vsetín
mobil: +420 728 463 059
mail: martina.valchi@seznam.cz
portfolio: valcharovam.weebly.com
instagram: @martinavalcharova
Rezidence  2019–2020 Die Spinnerei, Leipzig  Studium  2019–2020 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér intermédií – Pavel Sterec 2016–2020 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malířství 2 – Luděk Rathouský 2015–2016 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malby 1 – Vasil Artamonov  Spiknutí / Conspiracy   
Diplomová práce představuje sérii několika figurativních maleb o totožném formátu 190 × 220 cm, na kterých jsou zachyceni konkrétní uživatelé návykových látek, u nichž se v důsledku užívání v minulosti rozvinula toxická nebo alkoholová psychóza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monika Rygálová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/monika-ryg%C3%A1lov%C3%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/monika-ryg%C3%A1lov%C3%A1/</guid>
      <description>* 1994, Kroměříž
mail: monika.rygalova@gmail.com
osobní portfolio: animal.ffa.vutbr.cz/~xvrygalova/
web skupiny: lilky.wtf
Stáže  2018–2019 Art Academy of Latvia, Department of visual communication – Jānis Murovskis, Līga Marcinkeviča 2020 Ateliér hostující pedagožky, Virtual body politics – Sidsel Meineche Hansen  Studium  2015–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér intermédií – Pavel Sterec 2014–2015 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér intermédií – Václav Stratil  Steal Me Your €motion</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Natálie Bálková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/natalie-balkova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/natalie-balkova/</guid>
      <description>* 1995, Opava
telefon: 774 280 195
mail: nataliebalkova@gmail.com
Stáže  od 2019 Společnost Cargo design pomocný konstruktér (navrhování karavanů od roku 2019) 2018–2019 Interreg program: Interreg V-A Austria – Czech Republic – spolupráce mezi Moravskou galerií a Mak Museum Wien (návrh a výroba kontejneru ke vzdělávání dětí v Muzeu Josefa Hoffmanna v Brtnici) 2016 Firma Zetor (přepracování pracovní konzole v interiéru traktoru Forterra), 1. semestr 2. ročníku 2016 Studijní návrh městského mobiliáře pro město Šlapanice, 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikola Machačová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/nikola-machacova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/nikola-machacova/</guid>
      <description>* 1994, Hranice
email: nikola.machacova@seznam.cz
portfolio: obyvakcreativestudio.com
Stáže  2019 Lauren Baker Art, Londýn, Velká Británie 2018 PBlok Creative studio, Istanbul, Turecko (postgraduální stáž)  Studium  2019 Akdeniz University in Antalya, Department of Photography (studijní program Erasmus+) 2018–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Intermédia a digitální umění, Ateliér fotografie (magisterské studium) 2017 Mimar Sinan Fine Arts University in Istanbul, Department of Photography (studijní program Erasmus+) 2016 University of West Bohemia, Art Camp pod vedením fotografa Miry Švolíka 2014–2018 Univerzita Tomáše Bati ve Zlíně, Multimédia a design – reklamní fotografie (bakalářské studium)  Podobnosti v latentnosti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petr Mucha</title>
      <link>https://diplomantky.cz/petr-mucha/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/petr-mucha/</guid>
      <description>* 1983, Brno
mail: mail@petrmucha.cz
portfolio: petrmucha.cz
Stáže  2015 Gedok Stuttgart (Erasmus+)  Studium  2014–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér sochařství 1  Monáda   
Socha Monáda z cyklu Harmonie je 350 cm vysoká ocelová plastika tvořená ze svařovaných plechů, které prostorově reprezentují harmonické intervaly aplikované na idealizované proporce lidské postavy. Impulzem je potřeba přesahu a významu při orientaci v realitě. Tvůrčími strategiemi jsou redukce, abstrakce a remediace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomáš Lorenc</title>
      <link>https://diplomantky.cz/tomas-lorenc/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/tomas-lorenc/</guid>
      <description>* 1983, Prostějov
email: tolor@seznam.cz
Studium  2017–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér performance 2015–2016 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér intermédií  Šachová partie Tato práce se věnuje tématu přechodového rituálu, při kterém se z učedníka stává mistr. Jde o fyzickou i duchovní přeměnu při performanci v prostoru barokní kaple. Zde se propojuje duch člověka a místa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentýna Filípková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/valentyna-filipkova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/valentyna-filipkova/</guid>
      <description>Studentka/absolventka Ateliéru produktového designu zajímající se o inovativní materiály a ekologickou tvorbu.
online portfolio
Studium a stáže  2020	Crafting Plastics! Studio – Produktový design a materiálový výzkum – stáž 2019	Studio Kleiner, Stockholm – Fotografie a postprodukce – stáž 2018–2021	FaVU VUT, Brno – Ateliér produktového designu – Magisterské studium 2017 XAMK, Finsko – Erasmus 2014–2018	Mendelova univerzita v Brně – Design nábytku – Bakalářské studium  Kontakt email: filipkovalentyna@gmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendula Kolářová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/vendula-kolarova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/vendula-kolarova/</guid>
      <description>* 1995, Opava
email: vendy.kolarova@gmail.com
Stáže  2020 Van Abbe Museum, Holandsko 2019 Display, Praha  Studium  2018–2021 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně (magisterské studium), Ateliér tělového designu 2018–2020 Bludný kámen, Opava 2014–2018 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně (bakalářské studium), Ateliér sochařství 2 / Ateliér tělového designu  Presence   
Magisterská práce se zabývá posunem od vizuálního k multisenzorickému vnímání. V tomto kontextu pracuji s pojmem komfort, který aplikuji jak na fyzické, tak psychické aspekty zkušenosti návštěvníků uměleckých institucí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zita Elznic</title>
      <link>https://diplomantky.cz/zita-elznic/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/zita-elznic/</guid>
      <description>* 1992, Praha
email: zita@kyno.cz
Stáže  2019 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér hostujícího pedagoga – Przemysław Kwiek 2018 DAMU, Katedra alternativního a loutkového divadla, Scénografie  Studium  2015–2020 Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malířství 2 – Luděk Rathouský  Víš, co udělá ryba, když vyběhne na kopec?   
Diplomová práce s názvem Víš, co udělá ryba, když vyběhne na kopec? se dotýká tématu průmyslového rybolovu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Svatoš</title>
      <link>https://diplomantky.cz/jan-svatos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/jan-svatos/</guid>
      <description>Ve své tvorbě se dlouhodobě zabývám několika tématy. Stěžejní je můj vztah k přírodě, která je pro mě velkým inspiračním zdrojem a východiskem pro většinu mé práce. Zásadní je pro mě tvoření na základě vlastního prožitku a zkušenosti. Intenzita vnímání přírody bývá katalyzátorem výběru motivů. S přírodou souvisí můj dlouholetý zájem o mineralogii a geologii. Ten mě kromě jiného vždy vedl k uvažování o krajině a jejímu zobrazování. Dlouhou dobu jsem se díky tomu také považoval čistě za krajináře, což se již říct nedá.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
