<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2021 on Diplomantky.cz</title>
    <link>https://diplomantky.cz/2021/</link>
    <description>Recent content in Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2021 on Diplomantky.cz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cz</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 16:02:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://diplomantky.cz/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jana Hrádková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/jana-hradkova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/jana-hradkova/</guid>
      <description>Jana Hrádková je absolventka Ateliéru Grafického designu 2. Věnuje se ilustraci, knižní grafice a webové tvorbě. Její práce je zaměřena především na prolínání tradičních a nových postupů (viz. Anthology of Unspoken níže) se zaměřením na teorii, research a jeho formu.
Studium  2011-2015 Střední škola průmyslová a umělecká, Opava 2015–2019 FaVU - AGD2 2019-2021 FaVU - AGD2  Stáže  2020 Grafické studio Dipozitiv v Praze  Kontakty email: janahrdkov@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kristýna Žáčková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/kristyna-zackova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/kristyna-zackova/</guid>
      <description>Studium  2019–2021 FaVU VUT, Ateliér grafického designu 2, magisterské studium 2017 Ryerson University, Graphic Communications Management, jeden semestr v rámci bakalářského studia 2015–2019 FaVU VUT, Ateliér grafického designu 2, bakalářské studium  Kontakty email: zackovatyna@gmail.com
HandJet  mobilní tiskárna HandJet EBS 260. 
Ve své diplomová práci se věnuji základním principům fungování technologie mobilní tiskárny HandJet. Tiskárna je nejvíce uplatňována v průmyslovém odvětví při označování produktů a prostorů formou 2D a EAN kódů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Res</title>
      <link>https://diplomantky.cz/martin-res/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/martin-res/</guid>
      <description>Odjakživa žiju v Brně :) Zabývám se grafickým designem, a to zejména interaktivním – weby a aplikace.
Studium  2014–2018 FI MUNI – Aplikovaná informatika (bakalářské studium) 2019–2021 FaVU VUT – AGD2 (magisterské studium)  Kontakty email: martin.h.res@email.cz
portfolio: https://www.behance.net/martinhres5c46
Testovací Lhota   
Testovací Lhota je webová aplikace, která vizualizuje dopady alternativního využití pozemků v modelové obci a jejím okolí, poukazující na možné výhody, nevýhody a rizika rozdílných způsobů využití území.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valentýna Filípková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/valentyna-filipkova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/valentyna-filipkova/</guid>
      <description>Studentka/absolventka Ateliéru produktového designu zajímající se o inovativní materiály a ekologickou tvorbu.
online portfolio
Studium a stáže  2020	Crafting Plastics! Studio – Produktový design a materiálový výzkum – stáž 2019	Studio Kleiner, Stockholm – Fotografie a postprodukce – stáž 2018–2021	FaVU VUT, Brno – Ateliér produktového designu – Magisterské studium 2017 XAMK, Finsko – Erasmus 2014–2018	Mendelova univerzita v Brně – Design nábytku – Bakalářské studium  Kontakt email: filipkovalentyna@gmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Svatoš</title>
      <link>https://diplomantky.cz/jan-svatos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/jan-svatos/</guid>
      <description>Ve své tvorbě se dlouhodobě zabývám několika tématy. Stěžejní je můj vztah k přírodě, která je pro mě velkým inspiračním zdrojem a východiskem pro většinu mé práce. Zásadní je pro mě tvoření na základě vlastního prožitku a zkušenosti. Intenzita vnímání přírody bývá katalyzátorem výběru motivů. S přírodou souvisí můj dlouholetý zájem o mineralogii a geologii. Ten mě kromě jiného vždy vedl k uvažování o krajině a jejímu zobrazování. Dlouhou dobu jsem se díky tomu také považoval čistě za krajináře, což se již říct nedá.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
