<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2021 on Diplomantky.cz</title>
    <link>https://diplomantky.cz/2021/</link>
    <description>Recent content in Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2021 on Diplomantky.cz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cz</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 16:02:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://diplomantky.cz/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Valentýna Filípková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/valentyna-filipkova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/valentyna-filipkova/</guid>
      <description>Studentka/absolventka Ateliéru produktového designu zajímající se o inovativní materiály a ekologickou tvorbu.
online portfolio
Studium a stáže  2020	Crafting Plastics! Studio – Produktový design a materiálový výzkum – stáž 2019	Studio Kleiner, Stockholm – Fotografie a postprodukce – stáž 2018–2021	FaVU VUT, Brno – Ateliér produktového designu – Magisterské studium 2017 XAMK, Finsko – Erasmus 2014–2018	Mendelova univerzita v Brně – Design nábytku – Bakalářské studium  Kontakt email: filipkovalentyna@gmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Svatoš</title>
      <link>https://diplomantky.cz/jan-svatos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/jan-svatos/</guid>
      <description>Více o mé tvorbě najdete na mém webovém portfoliu zde.
telefon: +420 775 935 806
email: jan-svatos@post.cz
web: https://www.svatojan.com
instagram: @svatojan
Studium a stáže  2019 – 2021	Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malířství Petra Kvíčaly a Břetislava Malého 2018 – 2019	Stáž - Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér kresby a grafiky Svätopluka Mikyty a Kataríny Hládekové 2018	Stáž - Akademie výtvarných umění v Krakově, Ateliéry Andrzeje Bednarczyka, Zbigniewa Bajeka a Piotra Panasiewicze 2016 – 2018	Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malířství Luďka Rathouského a Ondřeje Homoly 2015 – 2016	Fakulta výtvarných umění VUT v Brně, Ateliér malířství Vasila Artamonova a Tomáše Hlavenky 2011 – 2015	Střední škola umění a designu a Vyšší odborná škola Brno, příspěvková organizace, obor: Produktový design  Portrét skály  Portrét skály, olej, plátno, 50 × 35 cm, 2020</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
