<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2020 on Diplomantky.cz</title>
    <link>https://diplomantky.cz/diplomantky/</link>
    <description>Recent content in Seznam vystavujících diplomantek FaVU 2020 on Diplomantky.cz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cz</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2020 16:02:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://diplomantky.cz/diplomantky/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adam Turzo</title>
      <link>https://diplomantky.cz/adam-turzo/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/adam-turzo/</guid>
      <description>born in Martin, Slovakia
Higher education  2012-2016 - Tomas Bata University in Zlin, Czech Republic, Faculty of Multimedia Communications Bachelor’s degree, Glass Design Studio 2017- 2020 - Faculty of Fine Arts, Brno University of Technology, Czech Republic Master’s degree, Drawing and Graphics Studio    
Lapidarium: Food and Shelter Lapidarium pojednáva o dvoch fundamentálnych istotách, o nevyhnutnostiach fyziologického i materiálneho charakteru – Food and Shelter, vychádza z korelácie každodennosti a samotnej existencie jednotlivca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adéla Venturová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/adela-venturova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/adela-venturova/</guid>
      <description>V Ateliéru tělového designu vznikla z organického těla a několika nalezených syntetických materiálů nová bytost. Tato bytost smýšlí ekofeministicky, ale zároveň si je vědoma toho, že vznikla ze znečištění a hmotného nadbytku postkapitalistické společnosti. Objevila se na třech místech a ve třech státech. Nejprve v Rainbow Gallery v Prostějově, potom v polském městě Zakopané ve Wladyslaw Hasior Gallery a nakonec na festivalu Kruhovka ve Vrbové na Slovensku. Jedná se o arogantního tvora, který se s diváky dorozumívá pomocí voguingu bez ohledu na to, zda mu okolí rozumí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alina Matějová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/alina-matejova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/alina-matejova/</guid>
      <description>Alina Matějová Absolventka FF MU, obor teorie interaktivních médií Studentka/absolventka Ateliéru grafického designu 2
grafická designérka new media freak tanečnice
žijící, tančící, tvořící v Brně
  
Humain – o designu, humanitních vědách, umění a umělé inteligenci HUMAIN je projekt, konference a platforma otevírající, sdružující, propojující témata a odborníky z oblastí umělé inteligence, umění, designu a humanitních věd. Umělá inteligence je fenomén, který už nemůže být prezentován pouze jako spektákl a exhibice robotických rukou nebo jako užitečná technologická kuriozita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbora Demovičová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/barbora-demovicova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/barbora-demovicova/</guid>
      <description>Barbora Demovičová je slovenská grafická dizajnérka, ktorá momentálne pôsobí v Berlíne. Študovala v Ateliéri grafického designu 2 na Fakulte výtvarných umení VUT v Brne. Počas šesťročného štúdia absolvovala stáže na Staatliche akademie der bildenden Künste v Stuttgarte (DE), Hochschule für Grafik und Buchkunst v Lipsku (DE) a pracovnú stáž v štúdiu Manuel Raeder v Berlíne. Zaujíma sa o nezávislé publikovanie, politiku designu a presahy designu do iných odborov.
Časť jej diplomovej práce Home–Topia bola vystavená v berlínskej galérii Raum für drastische Maßnahmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bára Růžičková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/bara-ruzickova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/bara-ruzickova/</guid>
      <description>grafická designérka a ilustrátorka mail@bara fun https://bara.fun/
 2018–2020 – magisterské studium, Ateliér grafického designu 1, FaVU 2019 – pracovní stáž ve Studio Es, Vienna 2018 – pracovní stáž v Non-verbal Club, Porto 2017 – studijní stáž na KASK &amp;amp; Conservatorium School of Arts, Gent 2014–2018 – bakalářské studium, Ateliér grafického designu 1, FaVU    
Credit Cards Accepted Ve své diplomové práci se věnuji pracovním podmínkám v oblasti grafického designu, jejich kritice a hledání způsobů, jak si nastavit udržitelné podmínky pro vlastní práci a život – tedy jak nebýt závislý pouze na zakázkách od zadavatele a jak diverzifikovat vlastní práci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gorchakova Kseniia</title>
      <link>https://diplomantky.cz/kseniia-gorchakova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/kseniia-gorchakova/</guid>
      <description>Jsem designérka z Ruska a věnuji se zejména bytové architektuře a bytovému zařízení. Původně jsem vystudovala obor architektura na Státní univerzitě architektury, designu a umění v Novosibirsku. Po ukončení bakalářského studia jsem se zabývala návrhem interiérů a autorského nábytku. Při svém magisterském studiu jsem se rozhodla prohloubit vlastní znalosti v oboru designu, a to z trochu jiného hlediska. Zvolila jsem proto Ateliér produktového designu na FaVU VUT.
Ve vlastních návrzích se snažím klást důraz nejenom na funkčnost a užitečnost, ale také na potěšení a příjemný zážitek uživatelů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilona Hověžáková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/ilona-hovezakova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/ilona-hovezakova/</guid>
      <description>Narozena 1991. Dokončila bakalářské studium na Multimediální fakultě ve Zlíně – obor režie a scenáristika. Na brněnské FaVU studovala obor video. Během magisterského studia se zabývala galerijní činností a kurátorstvím. Absolvovala zahraniční pracovní stáž v instituci Galería de Arte Servando v Havaně. Osobní zkušenosti a poznatky z cesty rozvíjí ve své diplomové práci. Nyní žije a pracuje v Brně. Od roku 2013 se pracovně zaměřuje i na reklamní činnost, produkci a marketing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katarína Maceňková</title>
      <link>https://diplomantky.cz/katarina-macenkova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/katarina-macenkova/</guid>
      <description>Pochádzam z východného Slovenska, z malého mestečka s názvom Strážske. Momentálne žijem a študujem v Brne. Bakalárske štúdium som ukončila na Fakulte výtvarných umení v Banskej Bystrici v ateliéri u prof. akademického maliara Stanislava Balka a neskôr doc. Mgr. art. Jána Triašku, ArtD., odbor maľba. V priebehu tohto štúdia som využila program Erasmus +, kde som mala možnosť stráviť celý semester na Akadémii výtvarných umení vo Varšave pod vedením prof. Wojciecha Zubalu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kristína Reisová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/kristina-reisova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/kristina-reisova/</guid>
      <description>Mojou primárnou témou je všednosť. Rada všednosť zviditeľňujem a poukazujem na to, aká je dôležitá, jemná a pominuteľná. Často nám uniká pomedzi prsty a my strácame kontakt s jej zázračnosťou.
Pracujem s textom. Vytvárala som rôzne objekty, audio príbehy, zvukové inštalácie. Teraz sa však viac približujem k remeselným technikám, ako ručný papier, vosková batika a prírodné farbenie.
Študovala som v Ateliéri telového designu, absolvovala som stáž v Ateliéri environmentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kristýna Coufalová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/kristyna-coufalova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/kristyna-coufalova/</guid>
      <description>Na Univerzitě Tomáše Bati ve Zlíně jsem vystudovala bakalářský obor fashion design. Na Fakultě výtvarných umění jsem byla první rok v Ateliéru intermédií, poté druhý rok v Ateliéru tělového designu. Už několik let dělám hudební sety na míru fashion designérům na přehlídky, dále pak hudební režii různých eventů. Jsem zároveň i dýdžejka. Moje práce vždy balancují na hranici umění a popkultury, jsou intuitivní a vznikají na základě pocitů a emocí. Zajímám se o zvuk a ráda motám kabely.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kristýna Kazdová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/kristyna-kazdova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/kristyna-kazdova/</guid>
      <description>Moje práce se odvíjí převážně od kresby a jejích možných formálních přesahů. V tvorbě využívám kresby a grafických technik k vytváření prostorových objektů a objektových instalací, které často tematizují téma kresby samo o sobě. Druhým podstatným bodem v mé práci je otázka materiální formy a její cirkularity. Dívám se na svět jako na shluk recyklujících se materiálních prvků, které neustále rotují v nekonečném kombinatorickém množství podob. V tomto světě neznamená zánik konec, ale otevírá prostor pro nový začátek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leona Velebová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/leona-velebova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/leona-velebova/</guid>
      <description>Studovala jsem v Ateliéru malířství 3 u Petra Kvíčaly. Celé bakalářské studium mě provázelo téma o mém dědovi spojené s kutilstvím/domácí výrobou a sběratelstvím/sběračstvím. Většinu času jsem se věnovala malbě. Typický pro mé obrazy je kolážovitý způsob práce, při němž kombinuji malbu s jinými materiály.
V magisterském studiu se má tvorba hodně proměnila díky odjezdu na stáže do Polska a Španělska. Zde jsem vystřídala několik ateliérů od malby, kresby až po interdisciplinární studio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucia Sádecká</title>
      <link>https://diplomantky.cz/lucia-sadecka/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/lucia-sadecka/</guid>
      <description>Na FaVU študujem od roku 2014, keď som nastúpila do Ateliéru video k Martinovi Zetovi. V začiatkoch štúdia som sa zameriavala na fotku a audiovizuálne médium. Po ročnej stáži na drážďanskej akadémii v Ateliéri scénografie a kostýmu som upustila od videa a práce za počítačom a začala tráviť viac času za šijacím strojom. Samovoľne som sa naučila šiť a skúšala používať odev ako prostriedok sebaprezentácie. V ateliéri sme vždy mali voľnosť a zmena vedúceho to len umocnila.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marek Andrýsek</title>
      <link>https://diplomantky.cz/marek-andrysek/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/marek-andrysek/</guid>
      <description>Ve své tvorbě propojuji aspekty technologie a řemeslné dovednosti s intuitivním přístupem k estetické stránce díla. Znalost a způsob použití zvolené technologie vytváří předem definované pole pro působení estetiky a toto působení si zpětně klade nároky na přizpůsobení technologie svým potřebám. Typickou formou díla je prostorová instalace zahrnující zvuk a video. Často používaným prvkem v mé tvorbě je interaktivní forma obsahu, díky kterému může divák průběh díla ovlivňovat. Kombinace nároků na přizpůsobitelnost technologie a interaktivitu díla vedla k odklonu mé tvorby do diskurzu počítačových her se zachováním kontinuity s předešlými zkušenostmi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Cáb</title>
      <link>https://diplomantky.cz/martin-cab/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/martin-cab/</guid>
      <description>Datum narození: 22. 9. 1987 Telefon: +420 737 462 426 E-mail: martin.cab@email.cz
Studium  2003–2007 Střední uměleckoprůmyslová škola Uherské Hradiště, studijní obor Užitá fotografie 2007–2012 Slezská univerzita v Opavě, Filozoficko-přírodovědecká fakulta, studijní obor Institut tvůrčí fotografie 2008–2012 Univerzita Palackého v Olomouci, Pedagogická fakulta, studijní obor Výtvarná tvorba se zaměřením na vzdělávání 2011–2020 Vysoké učení technické v Brně, Fakulta výtvarných umění, ateliér Intermédia (Václav Stratil, Pavel Sterec) 2013 University of the Arts London, Central Saint Martins, studijní obor Fine Art, 4D Pathway; Erasmus programme  Účast na výstavách:  2010 Mesiac fotografie, Open gallery, Bratislava 2011 Prague Photo, Mánes, Praha 2011 Současná krajina studentů ITF, Galerie Opera, Ostrava 2012 O důvod více, foyer kina Hvězda, Uherské Hradiště 2012 MIKULOVE, Galerie Horní konírna, Mikulov 2012 Černá pole sem tam skvrna, Galerie Měsíc ve dne, České Budějovice 2012 „I“, Dům umění, Opava 2012 Expanded performance v.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matěj Jindrák</title>
      <link>https://diplomantky.cz/matej-jindrak/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/matej-jindrak/</guid>
      <description>Po maturitě na Lepařově gymnáziu v Jičíně v roce 2011 jsem byl přijat na Fakultu architektury VUT v Brně, kde jsem v roce 2019 studium dokončil prací Milíčeves, Slatiny – sídlo v krajině pod vedením Barbory Ponešové Krejčové. Poté jsem byl přijat na magisterské studium na FaVU do Ateliéru sochařství 2 k prof. Janu Ambrůzovi, ve kterém vznikla i moje diplomová práce Křehký svět.
Workshops  2016 Collaboration on project NAKI (DF13P01OVV019) 2013–2016 Identification and Interpretation of origin, form and transformation of Czech Baroque Culture Landscape near South Moravian Borderline 2016 Workshop The Santini’s Langulage aiming on reinterpretation of Santini’s masterpiece using computational techniques – Grasshopper 2015 Workshop Beyond the Edge of Pharmacon aiming on discovering and interpretation of western Bohemian post-mining Landscape 2015 Workshop Concept-Collage-Confrontation, Temporary Urban Intervention, Olomouc  Awards  2017 1st prize – Revitalization of public space of the street Umělecká, Ostrava, collaboration with Ondřej Belica and Jan Adamus 2016 2nd prize – Best Urban Project Prize in 2016 – University island Povegllia, Venice, Italy 2016 2nd prize – Superstudio, Idea project of transformation underused ski resorts into Bitcoin mining Farms, collaboration with Norbert Obršál and Tereza Kvapilová</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matěj Picek</title>
      <link>https://diplomantky.cz/matej-picek/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/matej-picek/</guid>
      <description>Studuji sedmým rokem v Ateliéru produktového designu, kde momentálně dokončuji studia. Obecně jsem se vždycky zajímal o moderní technologie, interiérový design a tvorbu 3D grafiky. Mám rád poctivé řemeslo a práci s tradičními materiály, stejně tak inovativní přístupy k designu a snahu o nalezení netradičních řešení.
  
Generativní nábytek Hlavní motivace zabývat se tímto tématem pramenila z mého dlouhodobého zájmu o pokročilé technologie a tvorbu interiérového designu. Snažil jsem se najít zajímavý způsob, jakým bych tyto dvě oblasti dokázal propojit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michal Mitro</title>
      <link>https://diplomantky.cz/michal-mitro/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/michal-mitro/</guid>
      <description>Pre moju súčasnú tvorbu sú charakteristické post-mediálne tendencie s dôrazom na skulpturálnosť a vizuálnu estetiku diela. Môj pracovný postup možno popísať ako umelecký výskum a výstup práce ako hybridný tvar „artScience“. V mojich dielach rezonujú témy globálneho charakteru spojené so súčasným a budúcim stavom planéty, politicko-ekonomickým usporiadaním spoločnosti a vzťahu človeka a jeho okolia. Usilujem tiež o istý typ nelineárnej narativity v snahe využiť umelecké dielo ako špecifický nosič informácie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petr Kadaňka</title>
      <link>https://diplomantky.cz/petr-kadanka/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/petr-kadanka/</guid>
      <description>Narozen 1982. Vizuální umělec obecně, aktuálně především nezávislý filmař – režisér, kameraman, art director – se širším záběrem odrážejícím předchozí studium architektury a výtvarného umění (intermediální a digitální tvorba). Ve své tvorbě se zabývá zejména zpracováním analogového obrazu a jeho následnou konfrontací se soudobými výrazovými prostředky a také s technologiemi. Je spoluzakladatelem nezávislé filmové produkce Rattlecinake zaměřující se výlučně na filmovou surovinu a její specifikum – „čas zrna“. Nedílnou součástí audiovizuální tvorby je vlastní zvuková a hudební složka, prezentovaná shodně pod pseudonymem Yeti Magic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabina Chrastilová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/sabina-chrastilova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/sabina-chrastilova/</guid>
      <description>Oděv x tělo, tělo x osobnost, osobnost x příběh, příběh x oděv
  
Poutní místo 2020 Na pomezí nábožensky a sekulárně ritualizovaného pohybu. Projekt se především zabývá otázkou, zda v současnosti existuje hranice mezi poutnictvím a náboženským turismem. Zkoumá současné principy náboženských rituálů a reflektuje aktuální přístupy k uchopení pojmu poutních míst. Výsledným dílem projektu je online galerie, která mapuje nové formy poutních míst a současně nabízí divákovi participaci v projektu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuzana Rišiánová</title>
      <link>https://diplomantky.cz/zuzana-risianova/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/zuzana-risianova/</guid>
      <description>Krátko po tom, ako som absolvovala bakalárske štúdium v rámci voľného umenia, konkrétne v Ateliéri maliarstva 1 (FaVU VUT), som sa rozhodla absolvovať svoje štúdium v Ateliéri herných médií. Prešla som si klasickou olejovou a digitálnou maľbou, ktorá sa časom pretransformovala do viacerých smerov, nových koncepcií a objektových inštalácií. Dlhodobo sa zaujímam o témy portrétov, mainstreamu a pop kultúry, ktoré prepojujem s osobnou mytológiou. Námety spracovávam vlastnou vizuálnou štylizáciou, kde kladiem dôraz na remeselnosť a príznačnosť zvoleného média k vybranej tematike.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Štěpán Brož</title>
      <link>https://diplomantky.cz/stepan-broz/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:02:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diplomantky.cz/stepan-broz/</guid>
      <description>Narodil se v roce 1992 ve vesnici Řež blízko Prahy. Věnuje se hlavně malbě a kresbě, příležitostně také grafice pro kapely a projekty přátel. Momentálně završuje své studium v Ateliéru malířství I (pod vedením Vasila Artamonova) na FaVU VUT v Brně. Těší se z rave hudby, dronování blackmetalových kytar a fantasy příběhů. Aby přežil zápas se životem v pozdně kapitalistické společnosti, hledá možné překryvy mezi magičnem, humorem a vážností.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
